[成績表]優品360半年純利減6% 75店遭破壞 商保險賠償

【本報訊】優品360（02360）公布，因香港爆發社會運動，截至9月底止6個月純利跌6%至1,345萬元。若扣除一次性非經常上市開支、會計準則變動等，純利跌0.5%。中期息1.5仙。

集團指，鑑於社會矛盾加劇及自10月起遭受示威者攻擊，正常業務運作受到嚴重阻礙及阻撓，將無可避免地影響財務表現。

截至昨日，優品360共有75間零售店舖於香港近期的社會運動中遭受不同程度的攻擊及破壞，集團正與其保險公司商討及處理相關賠償方案。如其保險公司拒絕賠償或賠償額不足，集團可能需要承擔相應的經濟損失。

部分店舖 獲短期租金寬減

截至9月底，優品360於香港合共經營98間連鎖零售店舖，期內新增14間店舖，並關閉5間店舖。零售店舖租金開支對銷售收入比率約為12.7%。期內毛利率約34.3%，按年增加約0.6個百分點。香港爆發社會運動後，因應香港整體營商環境惡化，優品360獲部分零售店舖業主給予為期一個月至六個月的短期租金寬減，減幅通常約3%至約30%不等。

截至9月底，總存貨量約值1.55億元，較3月底增加了約17.1%，主要由於零售店舖數目於回顧期間增加，導致店內存貨及倉庫存貨增加。

優品360指，已計劃加快對外投資步伐，因管理層相信倘香港社會矛盾持續，對外投資可抗禦香港的不穩定營商局面，將擴大本集團的市場覆蓋層面及顧客網絡，並開始就於內地開設零售業務進行可行性研究，並正籌備成立業務實體，以落實於內地的發展計劃。

責任編輯：梁智豪

版名： 金融要聞

仲未執笠
好失望！

【推到全球制裁】香港人權及民主法案 制裁Wishlist

條數至9月

等下季個報告啦

6% 仲要係純利，咁真係好少

點會咁快執，360本來就係開嚟CAP水揾水魚笨
條福建佬連福建幫控制超過九成股份，一年內由一蚊，左手交右手炒上四蚊
都未嚟得切揾水魚，就俾示威收左皮
如果就咁執，福建幫起碼唔見十幾二十億，仲未計做靚盤數同上市手續費
雖然今次輸得咁金，但係條福建佬唔會有乜傷，條友依幾年炒鋪揾咪唔少
不過信佢D同鄉入360就真係ON9啦

唔好意思 想借個位介紹一個新 Channel- FundHKers

唔知大家平時捐錢捐開邊到？
星火？立場？
但其實香港仲有好多機構要大家支持！Channel入面會不定期Share唔同類型嘅機構同眾籌比大家課金。

Admin會Factcheck眾籌嘅可信程度，認為可信同有急切性先會推比大家！

當然捐唔捐 捐幾多 由自己選擇
就算能力所限都可以Share比身邊朋友。總之一句到尾，香港人撐香港人！

暴動無得賠
梳